用block chain截停受污染的海鮮

海洋中聚集的塑料垃圾令海洋生物窒息。一條雙帶鰺魚的肝臟裏全是五顏六色的塑料碎片，令人揪心。一條鯕鰍魚的胃裏有塑料瓶蓋。或者貽貝和蛤蜊這些「海洋過濾器」生物，身體裏都是我們肉眼看不到的塑料微粒。

研究公司麥肯錫（McKinsey & Company）對歐洲購物者的調查再次證實了早已為人所知的趨勢：食物品質比價格重要。換句話說，消費者更需要安全食品，願意為此慷慨解囊。

問題是，現代工業化的食品網絡使食品來源不再為我們所知。

改變即將發生。有新技術正在解決這個問題，將知情權還給消費者。通過對加密收支賬簿上的長串供應鏈數據進行編目，雲山霧罩的全球食品網絡將要撥雲見日。購物者很快就可以了解「海鮮的來龍去脈」——一張信息卡，上麵包含產品的原始照片、捕撈地點、初始重量、生物種類、船隻和船員詳細信息，RFID電子標籤號碼、捕獲水域的詳情等等。

海產將被附上地理標籤，以表明它們是在遠離塑料污染海岸線的地方捕獲的（Credit: Getty Images）

在這個系統中出售的食品，將比我們從網上購買的產品附有更詳盡的信息，而且可與約會網站的檔案媲美，詳盡程度堪稱百科全書。

參與該項目的世界自然基金會（World Wildlife Foundation）的西中太平洋金槍魚項目（Western and Central Pacific Tuna）經理庫克（Alfred Cook）表示，第一批附有區塊鏈驅動信息的可溯源魚類產品（從產地到銷售點）將在年內進入新西蘭和歐盟的超市。這個突破性進展始於世界自然基金會在2017年6月發起的一個試點項目，希望以此加強供應鏈的透明度；同時防止在大家不知情的情況下，有奴工捕撈的魚進入食品店。

為了確保魚體內不含過量的塑料，該信息將標明捕撈地點遠離人口密集的海岸線，還可以上傳檢驗證書，證明產品經過了質檢。

source

btw點解2樓又唔見左

歐洲作為人類文明既指標
唔係因為佢係工業革既起源地
而係佢先進既理念同對人文既關懷

push